\documentclass{fhnw-3fold}

\fhnwTitel{Funktoren}

\begin{document}

  \maketitle
  
  \begin{aufgabe}
    Sei~\codeinline{vector} eine Variable vom Typ~\codeinline{std::vector<int>}.
    Wählen Sie nun einen der folgenden drei Funktoren aus und versuchen Sie, ihn selber zu implementieren.
    \begin{enumerate}
      \item
        Der Funktor~\codeinline{IncrementInt}, der mit folgendem Aufruf alle Elemente von~\codeinline{vector} um~\codeinline{1} erhöht:
        \begin{code}
std::for_each(vector.begin(), vector.end(), IncrementInt{});
        \end{code}
      \item
        Der Funktor~\codeinline{GreaterThan}, der mit folgendem Aufruf die Elemente in~\codeinline{vector} absteigend sortiert:
        \begin{code}
std::sort(vector.begin(), vector.end(), GreaterThan{});
        \end{code}
      \item
        Der Funktor~\codeinline{AtLeast}, der mit folgendem Aufruf die Anzahl Elemente in~\codeinline{vector} bestimmt, die grösser oder gleich~\codeinline{n} sind:
        \begin{code}
std::count_if(vector.begin(), vector.end(), AtLeast{n});
        \end{code}
    \end{enumerate}
  \end{aufgabe}
  
  \begin{loesung}
    \begin{enumerate}
      \item
        Hier ist es wichtig, zu erkennen, dass Funktoren genau wie Funktionen auch ihre Argumente per Referenz nehmen und dadurch verändern können.
        \begin{code}
struct IncrementInt {
  void operator()(int& x) const {
    ++x;
  }
};
        \end{code}
      \item
        Hier sehen wir, dass Funktoren genau wie Funktionen auch zwei verschiedene (oder noch mehr) Argumente haben können.
        \begin{code}
struct GreaterThan {
  bool operator()(int x, int y) const {
    return x > y;
  }
};
        \end{code}
      \item
        Hier zeigt sich einer der entscheidenden Unterschiede zwischen Funktoren und Funktionen.
        Da es sich bei Funktoren letztendlich um normale Klassen oder Structs handelt, können sie natürlich auch eigene Attribute enthalten.
        \begin{code}
struct AtLeast {
  int m_value;
  bool operator()(int x) const {
    return x >= m_value;
  }
};
        \end{code}
    \end{enumerate}
  \end{loesung}
  
\end{document}
